經濟部核定信保「安興專案」 力挺業者
2023-01-11
https://udn.com/news/story/7239/6901557
因應全球景氣趨緩，為穩定中小企業資金供給，經濟部已核定信保基金所實施的「中小企業安興專案」，自即日起保證成數放寬為最低八成，保證手續費率從低以0.25%計收，力挺中小企業於後疫情時代取得振興營運所需資金。 經濟部中小企業處副處長陳秘順說明，中小信保基金去年10月推出「中小企業安興專案」，額外提供同一企業最高保證融資總額度1,000萬元的短期周轉金，推出後中小企業申請情況踴躍，已核保2,198件，融資金額計170億元。 中小企業安興專案適用對象為實收資本額1億元以下或經常僱用員工數未滿200人之事業且票、債信正常，每筆授信期間最長六個月。 然而，經濟部為協助中小企業在面臨全球景氣放緩，經濟環境不確定因素下仍能取得融資，因此經濟部提出加碼。加碼項目包括保證成數由「以八成為原則」調整為「最低八成」，其次是調降保證手續費率，由0.375%降為0.25%；如中小企業申貸金額為1,000萬元，一年可減省之保證手續費為1萬2,500元。 經濟部 景氣